【氣象】（2018年3月下旬）旬初天氣晴朗早上清涼，中期雲量轉多，旬末有霧

氣象討論：2018年3月下旬
此帖文討論期：2018年3月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-同樣有一定氣象知識但間中會發表奇怪氣溫體感言論的煩膠二號
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

今日東風很大

今日世界氣象日，唔知大交合下晝會有咩驚喜呢

格伯黑豬

天文台facebook 有消息未 ？

自己留意記者會

已經開了，人數急升。

Btw蔡子淳幾時變左交合代言人

一開始段片就自稱自己天文台代言人，上次拍完新界低幾度後升左職？

記得follow埋ig啊大家

好大進步
例如終於唔係得實時氣溫有今日最高同最低，仲有有得睇溫度風速圖表唔係得數字，再加埋有空氣質量分佈圖，天氣術語說明

即係由不知所謂進步到啱啱滿足最基本需求

點解好似今晚先最凍咁款 feels like 11/12度

今個春天偏向唔潮濕，相當清涼同埋多陽光☀️

風季或提早下月殺到
今年料打風8次

港聞

【本報訊】天文台公佈今年天氣展望，預測全年有5至8個颱風進入香港500公里範圍，屬於正常至偏多，風季或在6月前已開始，比正常偏早，最早可在下月開始，若持續出現拉尼娜現象，熱帶氣旋數目或會增加。而今年平均溫度亦偏高，有中等機會躋身自1884年有紀錄以來10大最暖年份。台長岑智明強調，天文台無法控制天氣，若在尷尬時間發出暴雨警告，希望市民多多包涵。

記者︰潘柏林

岑智明提醒港人近年防災意識減低，應以史為鑑，去年颱風「天鴿」對珠三角地區影響大，若移動路徑再接近香港，有機會重演1962年溫黛襲港的強度。他指目前難以預測今年會否再發出10號風球。

或歷來10大最暖年份

但全球暖化越來越嚴重，天文台預測全年平均溫度偏高，有中等機會躋身自1884年有紀錄以來10大最暖年份。至於全年雨量則屬正常至偏少，估計介乎1,900至2,500毫米，他強調暴雨仍有機會出現。

天文台助理台長黎守德分析，今年的拉尼娜較弱，處於出現或不出現之間。惟呂宋以東海水溫度偏高，料較多氣旋在菲律賓生成並進入南海，但是否吹襲香港仍屬未知之數。他指去年颱風「又多又強又應」，發出5個8號風球受多個因素影響，包括南海北部海水偏暖及颱風強度，加上引導氣流將颱風帶向南海北部，路徑剛好吹襲香港。他認為今年重演連發8號風球的機會相對較小。

天文台昨日開通社交媒體facebook和Instagram，以後在facebook發放紅雨、黑雨和熱帶氣旋訊號等資訊。被問到天氣預測失準或被網民「洗版」批評，岑智明指天文台可預測天氣，但不能控制天氣，加上香港特性是早上下雨，並在短時間內急速發展，有時在尷尬時間發出警告，希望市民多多包涵。他強調不希望出現虛報或「狼來了」情況，影響市民對警報系統的信心。

天文台助理台長徐傑志指，今年天文台申請800萬元撥款，在油尖旺區安裝10多個微氣候監測站，這些監測站可安裝在燈柱上，實時監測氣溫、相對濕度、氣壓、風向和風速，即時了解街道和公園等小區內的氣候狀況，希望令天氣監測更加精細，但測試期間天氣資料不會上載上網。

天文台長岑智明昨展示微氣候監測站儀器。
張柏基攝

去年8月颱風「天鴿」橫掃香港，杏花邨有10米巨浪拍岸。資料圖片

96W - GW

微氣候資料永遠唔會擺上網

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 杰拉華 Jelawat (馬來西亞)
意思: 又名蘇丹魚，屬於淡水鯉魚類，常見於大河流裏，味道可口，廣受食家歡迎。
圖片:

2. 艾雲尼 Ewiniar (米克羅尼西亞)
意思: 米克羅尼西亞特魯克群島(Chuuk)傳統的風暴之神。
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

出錯咗出慢咗係咪會喺FB道歉

呢份paper有講夏天一朝早會落大雨個機制(即係SCM提過嘅「香港特性是早上下雨」)

仲有相關嘅open access article/paper/journal，歡迎提供網址

陰陰凍，交合23度都冇

96W升格03W

轉走